[JS2020]浸大文院新生入

歡迎加入文院大家庭！
如果你係巴打，恭喜你，因為文院好多女仔
唔知聽日罷reg會唔會影響到你地。
有乜嘢reg科、reg hall etc 嘅問題都可以問。
老鬼們都入黎識下學妹

1. 首先推個page
HKBU Freshman info：

呢個page好有用，有各項重要日子提醒。
樓主到依家都成日靠佢
小編好好人，基本上係有問必答。

2. 關於Reg科
2.1 咩叫Reg科？
Reg 科即係Course Pre-registration。
係比你揀今個sem讀咩科嘅機會。
當然唔係任你揀啦，下面會講下有咩必修科同選修課。

2.2 幾時Reg科？
今年yr 1 嘅reg科日子係8月14-16日。

由於學校server廢，需要分流。
所以每個人嘅reg科時段是不同的。
記得攞到BUniPort（類似內聯網） account後要入 Studies 》Registration 》Pre-registration 睇左自己所屬時段先呀！
錯過左就冇書讀架喇

2.3 要Reg咩科？

BU有樣好19嘅嘢叫GE(general education)。
除左其他U會有嘅大中大英，會逼你讀PE、其他院嘅course、數哲史。讀曬先grad到
文院Yr 1因為仲未揀major，所以今年讀嘅都會係GE course。
上面張圖只係講左你4年入面要讀咩先grad到。
至於今個sem要讀咩科，同埋要讀幾多cred，就要去 Studies》Study Progression》My Study Schedule 入面睇。

不過未必要跟足schedule嘅。
科同科可能會time crush，
亦有可能抽唔中，
總之四年入面讀曬就ok。

最最重要，記得諗定想讀咩科+排好時間表先！

睇上堂時間：去Studies 》Programmes & Courses Information 》Course Information
睇會教咩：喺Course Information入面，㩒Course Title，就會彈syllabus出黎㗎喇！
重點黎喇，如果想過三爆四，就一定要參考呢份Reg科攻略：

入面有唔同course嘅comment，幫你避開killer，輕鬆靚grade

如果完左sem想警惕後人/推薦神course，呢邊請：

2.4 點Reg科
講多無謂，睇片最實際。

3. Add Drop
3.1 咩係Add Drop？
萬一reg唔齊cred點算
唔使驚，仲有add drop！
Yr 1 Add drop嘅時間係最遲開始嘅。
今個sem應該係由9月6號開始。
你會被隨即編排到上晝或下晝嘅時段。
同樣，入Studies 》Registration 》Course Add/drop 睇翻所屬時段。

如果大中、大英編排左個killer比你/唔啱時間，可以係pre reg嘅時段內改埋。

試完堂覺得唔啱自己都可以利用呢add drop period drop科。

溫馨提示：每個course名額有限，未必一定搶到，祝君好運

3.2 Add唔到想讀嘅course點算？
冇辦法⋯⋯都未必嘅。
可以試下sit堂/email比lecturer求佢開多個位比你。
不過樓主呢啲個個sem都唔齊cred嘅可以話你知，成功機率極低。
VM只要你上宗哲系website，填左呢張form，基本上一定會開比你：

宗哲系website：
PE因為安全理由，人數限制好嚴格，唔使曬心機喇～
其他course就睇運氣啦。

暫時講住咁多先，諗到再補充。

我要錫春袋

今日唔係罷REG咩

罷reg但係都要翻去整學生證㗎！
不過冇人擺booth咁解！

咁…其實對學校運作有咩阻礙過?
錢大康有咩好驚…?

因為regday都算大日子，
間學校死城咁一黎好落面。
二黎冇學生會幫手做簡介，
事後去要重新安排過，
例如自己搞簡介會。
三黎唔可以比佢有事搵學生，
冇事奶共。

推

Push

想知係邊睇自己oday係邊組？定今年連oday都無？

今年冇oday 得ocamp
你有冇報ocamp?

當年我係reg day填報名表留電話等聯絡
但今年罷搞，可能之後會fb講翻報名詳情